<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Kus Andriadi</title>
    <link>https://kusandriadi.com/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Kus Andriadi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Jul 2021 16:55:31 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kusandriadi.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Deploy and Manage MongoDB with Docker</title>
      <link>https://kusandriadi.com/posts/deploy-and-manage-mongodb-with-docker/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 16:55:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kusandriadi.com/posts/deploy-and-manage-mongodb-with-docker/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introduction&#34;&gt;Introduction&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;MongoDB is NoSQL database platform. It doesn&amp;rsquo;t use a fixed data structure like old school RDBMS like MySQL and PostgreSQL. It makes MongoDB becomes more scalable, because we are not bound with field or relational limitation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In this tutorial, I assume you have installed Docker in your machine. The steps should be the same for another image installation.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah sumber kalian cukup kredibel?</title>
      <link>https://kusandriadi.com/posts/apakah-sumber-kalian-cukup-kredibel/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 15:14:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kusandriadi.com/posts/apakah-sumber-kalian-cukup-kredibel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pada artikel &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;sebelumnya&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;, Saya sudah sedikit membahas bagaimana caranya memilih informasi yang baik untuk dibagikan, mengapa harus yang baik? karena di dunia maya, banyak sekali informasi yang tidak baik bertebaran, tidak baik di sini bisa jadi karena informasi tersebut bohong atau bias. Tidak bisa sembarangan memang, kalau kita sering membaca portal berita online belakangan, sudah beberapa kali kita melihat orang yang memiliki pekerjaan yang baik dengan pendidikan yang cukup tinggi (saya tidak mau menyebut profesi) ditangkap polisi karena diduga menyebarkan berita bohong.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello Hugo</title>
      <link>https://kusandriadi.com/posts/hello-hugo/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2019 08:25:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kusandriadi.com/posts/hello-hugo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This is my first post with Hugo platform, I choose static blogging because want more simplicity when writing article. For your information, I already used WordPress for ten years [here] (&lt;a href=&#34;https://kusandriadi.com/)&#34;&gt;https://kusandriadi.com/)&lt;/a&gt;. I do not have any problem with WordPress blogging, it is run well until now, but I need a more simple way to writing. Adding more WordPress blog could be very overkill, because I do not need any fancy feature ;), just create the file and publish the article.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saring sebelum sharing</title>
      <link>https://kusandriadi.com/posts/saring-sebelum-sharing/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 17:50:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kusandriadi.com/posts/saring-sebelum-sharing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pengguna internet di Indonesia pada tahun 2018 meningkat 10,12% menjadi 171,18 juta jiwa. Dari angka tersebut, penetrasi pengguna internet berarti sudah menyentuh 64,8% dari total penduduk yang mencapai 264,16 juta jiwa [1]. Ini berarti, mayoritas penduduk Indonesia sudah mulai melek internet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Time fliest so fast</title>
      <link>https://kusandriadi.com/posts/time-fliest-so-fast/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 07:08:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kusandriadi.com/posts/time-fliest-so-fast/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Beberapa waktu yang lalu, Saya baru saja menghadiri acara seminar di Universitas Budi Luhur, tempat Saya menimba ilmu semasa S1. Sudah cukup lama mungkin tidak mampir kesana, terakhir mampir sepertinya ketika saya ingin melakukan riset untuk tugas proposal penelitian saya di MTI UI.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sibuk atau sok sibuk?</title>
      <link>https://kusandriadi.com/posts/sibuk-atau-sok-sibuk/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 16:04:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kusandriadi.com/posts/sibuk-atau-sok-sibuk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Saya baru sadar, bahwa selama tahun 2015 belum sekalipun menulis artikel. Bahkan Saya sampai lupa harus memperpanjang &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;hosting blog&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; kalau saja &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;teman saya &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;tidak memberitahu sebentar lagi masa sewanya habis. Padahal setiap awal tahun, Saya selalu punya niat untuk menulis minimal 1 artikel dalam sebulan. Bukan apa-apa sih, dulu waktu saya masih rajin menulis blog, rasanya otak jadi &amp;ldquo;agak&amp;rdquo; dipaksa kreatif, karena mau gak mau harus banyak baca untuk memperluas wawasan, entah berhubungan dengan pekerjaan, kuliah atau kehidupan sehari-hari.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar bahasa Indonesia yang baik dan benar</title>
      <link>https://kusandriadi.com/posts/belajar-bahasa-indonesia-yang-baik-dan-benar/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 19:14:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kusandriadi.com/posts/belajar-bahasa-indonesia-yang-baik-dan-benar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kemarin Saya mendapatkan materi yang cukup menarik pada mata kuliah Metodologi Penelitian di MTI UI, materi tersebut mengajarkan mahasiswa untuk berbahasa Indonesia yang baik dan benar. Kuliah kali ini dibawakan oleh &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Ivan Lanin&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;, dia pernah menjadi Direktur Eksekutif Wikimedia Indonesia, Editor dari Google bahasa Indonesia dan juga alumni MTI UI angkatan 2009.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Definisi dari sebuah kebenaran</title>
      <link>https://kusandriadi.com/posts/definisi-dari-sebuah-kebenaran/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2014 10:36:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kusandriadi.com/posts/definisi-dari-sebuah-kebenaran/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kita mengetahui bahwa di dunia ini selalu ada hitam dan putih, benar dan salah, baik dan jahat. Filosofi cina kuno mengenalnya dalam istilah YIN dan YANG. YIN adalah sisi hitam, dan YANG adalah sisi putih, di tiap sisi ada titik yang berlawanan, maksudnya adalah semua hal yang ada di dunia ini, pasti ada yang sejalan dan juga ada yang berseberangan. lalu bagaimana kedua hal tersebut berjalan beriringan dan saling melengkapi satu sama lain menjadi bumbu-bumbu kehidupan.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Find and kill running process in Linux</title>
      <link>https://kusandriadi.com/posts/find-and-kill-running-process-in-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2014 06:48:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kusandriadi.com/posts/find-and-kill-running-process-in-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;There are several ways to kill a process in Linux, all of them are very straightforward, you can kill the process directly from a terminal using a certain port or just kill the application directly. In this article, I will only discuss 3 of them. Be wisely, just stopping the process that you know and do not be careless, stopping the process that related to operating system could mess up your day 🙂&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Find files that containing particular text in Linux</title>
      <link>https://kusandriadi.com/posts/find-files-that-containing-particular-text-in-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2014 07:41:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kusandriadi.com/posts/find-files-that-containing-particular-text-in-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;There is a case we want to find files that containing particular text. Unfortunately, we have 10000 files inside our folder. Should we check one by one? Yes, you should. Until you find a better way to solve this issue :). For me, it happened when I stored my configuration files into one folder, there are about 50+ files, and I want to know where are my files that I need. I do not want to ruin my time with opening files one by one. After a little googling, I found a better way to solve this. You can use :&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TPA (Tes Potensi Akademik) Bappenas</title>
      <link>https://kusandriadi.com/posts/tpa-tes-potensi-akademik-bappenas/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2013 17:13:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kusandriadi.com/posts/tpa-tes-potensi-akademik-bappenas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sudah lama saya tidak mengupdate artikel di blog, melihat posting-an terakhir, sudah hampir dua bulan tidak ada update. Yah maklum, dua bulan belakangan sedang sibuk mempersiapkan diri untuk serangkaian tes yang akan saya hadapi. OCP 6, seleksi masuk pascasarjana, dan TPA. Yap, salah satunya TPA Bappenas ini, sudah lumrah kita mengetahui TPA biasanya diperlukan sebagai syarat awal administrasi untuk mendaftar beasiswa, BUMN, melanjutkan S2/S3, CPNS, promosi jabatan, dll. Saya sendiri sengaja ikut TPA ini untuk melanjutkan sekolah lagi dan sebagai persiapan juga kalau nanti ada beasiswa dari pihak ketiga yang mensyaratkan TPA untuk dilampirkan.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subversion : How to adding file/folder to ignore list with command line</title>
      <link>https://kusandriadi.com/posts/subversion-how-to-adding-file/folder-to-ignore-list-with-command-line/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2013 06:35:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kusandriadi.com/posts/subversion-how-to-adding-file/folder-to-ignore-list-with-command-line/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Maybe we had known how to add a file or folder (from this time and so on I will just said &amp;ldquo;file&amp;rdquo;) on IDE. In this case, I often using Eclipse, and adding files as ignore list in eclipse is like shooting fish in a barrel. But occasionally we have to use a command-line to complete it. and do not worry, this is not too difficult. I will show you how 🙂&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copy row(s) into same table in MySQL</title>
      <link>https://kusandriadi.com/posts/copy-rows-into-same-table-in-mysql/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2012 03:20:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kusandriadi.com/posts/copy-rows-into-same-table-in-mysql/</guid>
      <description>I have a trouble when I want to copy row from another row in same table with MySQL, after a little googling, I found the solution is very simple, we just have to add 2 command like below.
&amp;gt; SELECT rowName FROM tableName FOR UPDATE; &amp;gt; UPDATE tableName SET rowName2 = rowName; It is easy right? I post as a little article like this just to want help another people with same problem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memperlakukan barang kesayangan dengan baik</title>
      <link>https://kusandriadi.com/posts/memperlakukan-barang-kesayangan-dengan-baik/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2012 14:58:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kusandriadi.com/posts/memperlakukan-barang-kesayangan-dengan-baik/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Kata-kata yang muncul pada artikel ini mungkin terlihat sedikit lebay dan didramatisasi, jika ada kesamaan dengan cerita orang lain maka itu hanyalah kebetulan belaka, dengan membaca &lt;em&gt;quote&lt;/em&gt; ini berarti anda setuju melanjutkan membaca artikel ini tanpa mengeluh dan mencela :D&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Setiap orang mempunyai barang kesayangan, entah itu boneka, tas, laptop, dll. Saya pun memiliki barang kesayangan, yaitu sepeda motor pertama saya, Yamaha Jupiter keluaran tahun 2000, sudah sekitar 12 tahun motor ini membelah jalanan ibu kota, masih awet sampai sekarang. Memang saya termasuk tipe orang yang kalau sudah sayang betul sama sebuah barang, pasti saya jaga dan rawat dengan baik sekali, seperti motor saya ini.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configure MySQL on OS X</title>
      <link>https://kusandriadi.com/posts/configure-mysql-on-os-x/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2012 06:33:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kusandriadi.com/posts/configure-mysql-on-os-x/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In this article, I will show you how to configure MySQL self install. First, you have to make sure there is .bash_login file in your home directory, if the file does not exist, just make the file and open that file with&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;edit .bash_login
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Anyway, MySQL is install in &lt;strong&gt;/usr/local/mysql&lt;/strong&gt; directory, you need to rename to &lt;strong&gt;/usr/local/mysql-yourversion&lt;/strong&gt;. After that, you can put code below in .bash_login&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backup dan Restore database MySQL</title>
      <link>https://kusandriadi.com/posts/backup-dan-restore-database-mysql/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2012 04:48:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kusandriadi.com/posts/backup-dan-restore-database-mysql/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dalam membuat dan merawat database terkadang kita harus melakukan backup secara berkala agar kita bisa siap pada saat terjadi hal-hal yang tidak diinginkan terjadi pada database. Blog saya pun di backup secara berkala oleh hosting tempat saya menyimpan data. Hal ini penting, salah satunya ketika saya memindahkan url blog, saya harus membackup database dan blog saya terlebih dahulu untuk kemudian dipindahkan direktorinya.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to add windows font in linux?</title>
      <link>https://kusandriadi.com/posts/how-to-add-windows-font-in-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2012 15:29:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kusandriadi.com/posts/how-to-add-windows-font-in-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;You can find font like Tahoma, Arial, Times New Roman, Verdana, etc. in windows OS, but not in Linux. You will find a little problem because of that, the example one is, if you open document that using font there isn&amp;rsquo;t exist, it will make your document untidy. So how to adding windows font in linux? it is very easy, there are 2 ways to adding windows font in linux.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Error “File not found” in Linux Mint when using Ms. Office on Wine</title>
      <link>https://kusandriadi.com/posts/error-file-not-found-in-linux-mint-when-using-ms.-office-on-wine/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2011 07:49:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kusandriadi.com/posts/error-file-not-found-in-linux-mint-when-using-ms.-office-on-wine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;There is an error which is quite annoying if we install MS. Office on Linux Mint using Wine, it would appear error “File not found” or something like that when launch Ms. Office applications such as Ms. Word, Ms. Excel, etc. I get an information when i’m googling, it is because of bugs in mintmenu. Then, how do I fix it? There are several ways that we can run Ms. Office on Linux Mint&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install dan konfigurasi JDK, Netbeans dan Eclipse di Linux Mint</title>
      <link>https://kusandriadi.com/posts/install-dan-konfigurasi-jdk-netbeans-dan-eclipse-di-linux-mint/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 18:53:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kusandriadi.com/posts/install-dan-konfigurasi-jdk-netbeans-dan-eclipse-di-linux-mint/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bagi yang baru ingin memulai belajar programming menggunakan Java, atau bahkan sudah lama menggunakan Java tapi baru menggunakan Linux, atau bahkan belum pernah menggunakan Java dan belum pernah menggunakan Linux :D, di sini saya akan menulis tutorial singkat bagaimana menginstall dan mengkonfigurasi JDK, Netbeans dan Eclipse langkah demi langkah. Saya biasa menggunakan Eclipse untuk belajar Android Programming, dan Netbeans untuk Java Web, dll. Tapi tentu saja semua itu bukanlah paksaan, kamu bisa memilih IDE kesayangan masing-masing dalam membangun suatu aplikasi :)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konfigurasi MySQL Query Browser dengan MySQL Service dari LAMPP</title>
      <link>https://kusandriadi.com/posts/konfigurasi-mysql-query-browser-dengan-mysql-service-dari-lampp/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 17:29:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kusandriadi.com/posts/konfigurasi-mysql-query-browser-dengan-mysql-service-dari-lampp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bagi anda yang menggunakan MySQL yang di bundle di dalam lampp dan menggunakan MySQL Query Browser sebagai client mungkin akan mendapatkan sedikit masalah ketika program pertama kali dijalankan. Secara default MySQL Query Browser mencari MySQL Service pada /var/run/mysqld.sock, jika kita belum menginstall MySQL Server dari repositori,tentu saja akan menghasilkan error &lt;code&gt;Can&#39;t connect to local MySQL server through socket &#39;var/run/mysqld/mysqld.sock&#39;&lt;/code&gt;, solusinya ternyata mudah sekali, pertama-tama jangan lupa matikan service lamps kita dengan perintah :&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Implementasi Basis Data Tertanam H2 pada bahasa pemrograman Java</title>
      <link>https://kusandriadi.com/posts/implementasi-basis-data-tertanam-h2-pada-bahasa-pemrograman-java/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 18:11:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kusandriadi.com/posts/implementasi-basis-data-tertanam-h2-pada-bahasa-pemrograman-java/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ada dua tipe Basis data yang sudah lumrah kita ketahui, yaitu Basis Data yang bisa berdiri sendiri (Standalone Database) dan tertanam di aplikasi (Embedded Database). Berdiri sendiri berarti Basis Data tersebut tidak menjadi satu dengan aplikasi, biasanya kita harus mengunduhnya secara terpisah. Sedangkan untuk Basis Data yang tertanam, biasanya dijadikan satu paket di aplikasi dan memiliki dua cara untuk menyimpan data, yaitu menggunakan file dan menggunakan memori. Menggunakan memori artinya data tersebut akan disimpan di dalam memori komputer, yang berarti datanya jadi bersifat sementara (volatile) atau akan hilang setelah komputer kehilangan daya (restart atau turn off). Kebalikannya, jika berbentuk file, berarti data tersebut bersifat non-volatile, karena akan disimpan di dalam cakram keras (Hard Disk Drive).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
